沙中線隧道滲水不止 揭多處鋼筋接駁未達標 承建商拆軌重建

港鐵沙中線隧道揭發多處鋼筋接駁未達標。港鐵承認，隧道部分連接位去年8月起滲水，多項止漏措施均未見效，今年2月鑿開連接混凝土表面，才發現鋼筋接駁位置未達施工標準。工程承建商須移除部分路軌及拆除有問題駁口，全面重新施工；需時約兩個月，料下月內完成。

涉事位置為沙中線南北走廊隧道工程工地，是沙中線紅磡站擴建工程及列車停放處建造工一部分，由禮頓亞洲有限公司承建。港鐵表示，工程人員去年8月巡查涉事工地，發現隧道混凝土結構連接位置滲水，數月內採取多項止漏措施，效果均不理想。

工程人員2月鑿開連接混凝土表面，發現施工位置鋼筋接駁質量未如理想。同一工地內其他同類型石屎駁口中，紅磡北面連接隧道約135米範圍內另外兩處，亦有相同情況。

港鐵要求承建商拆除有問題的接駁鋼筋混凝土，並全面重新施工。承建商須臨時移除紅磡以北對出一段東西走廊長約10米路軌。有關工序需時約兩個月，預計下月內完成。

港鐵稱紅磡站另一端南面連接隧道，施工連置位置已確認沒有同類問題。公司已安排工程人員檢查沙中線其他隧道同類駁口，經詳細評估，認為不影響對整體隧道結構安全，亦未影響工程計劃時間表。

GDP GOGOGO

與支那接軌了

欲速則不達
成日一味快，但做錯晒

上料窿係咁上下啦
做Builder 天秤窿仲那西

又超支

繼撚續超支啦

可唔可以比返英國佬管
反正都要課金 點解要比班垃圾亂咁黎

禮頓好似澳洲公司嚟..

炒車

工程港鐵仲未敢俾大陸做
不過照出事

香港管理層係咩?
成日撚日話"炒車"其實知唔知點解? 而家佢自炒?

真係遂間出事
Jacob
Arup
Leighton

鬼咩，落bill大家鬥工期短，政府又唔撚用個屎忽腦諗下有冇可能，見到短就批，禮頓接左bill就狗衝個期，consultant又係睇期做人，禮頓做舊垃圾出黎都照收貨，成個地盤連個什工都知質量好撚有問題，有咩咁驚訝

使唔使再問立法會撥款？我已準備好交稅

鬥工期短、價夠低嚟搶生意
係喺香港起樓先咁撚痴線工期咁短
香港地工程呢行係咁，改變唔到

新post？

俾支那收購左啦 炒乜撚野車

比大陸撚掂過冇好下場

依家香港咩人話事 請咩人做就會有咩果